〔交錯文學〕今日吾身歸故土

你：今日吾身歸故土
我：莫因風雨誤佳期

長江後浪推前浪
他朝君體也相同

近水樓臺先得月，長使英雄淚滿襟。

借問酒家何處有，笑問客從何處來？

strong post lm

第二句

鋤禾日當午，汗滴禾下土；
我生待明日，萬事成蹉跎。

樑上有雙燕，翩翩雄與雌
臨行密密縫，音恐遲遲歸